Q: Für welches Jahr soll die Abrechnung erstellt werden?
A: {travelExpenseYear}

Q: Für welchen Monat soll die Abrechnung erstellt werden?
A: {travelExpenseMonth}

I: Die Abrechnug wird in Dienstreisen Unterteilt welche mindestens durch mindestens einen Tag getrennt von einer anderen Dienstreise ist, aber immernoch im selben Monat stattgefunden haben.

Q: Wann hast du deine erste Dienstreise gestartet und um wie viel Uhr?
A: {tripStartDateTime}

Q: Wann hast du deine erste Dienstreise beendet und um wie viel Uhr?
A: {tripEndDateTime}

Q: Welche Zielländer/Standorte wurden besucht?
A: {[tripDestinations]}

I: Die Dienstreise wird in Teildienstreisen unterteilt wenn diese unterschiedliche Zielländer bzw. Standorten haben. 

if (tripDestinations.lenght > 1) {
  Q: Was war dein erstes Zielland bzw. Standort?
  A: {partialTripDestinations}, {partialTripDestinationsStart}
} else {
  {partialTripDestinations}, {partialTripDestinationsStart = tripStartDateTime}, {partialTripDestinationsEnd = tripEndDateTime}, 
}

Q: Was war der Anlass dieser Dienstreise zu diesem Zielland/Standort?
A: {partialTripOccasion}

Q: Gab es eine weitere Dienstreise?
A: {isAnotherPartialTrip}

if (isAnotherPartialTrip) {
  Q: Was war dein nächstes Zielland bzw. Standort?
  A: {partialTripDestinations}, {partialTripDestinationsStart}

  Q: Was war der Anlass dieser Dienstreise zu diesem Zielland/Standort?
  A: {partialTripOccasion}
}
tripDestinations.forEach((destination) => {


})


Q: für welchen Monat ist die Abrechnung?
A: {travelExpenseMonth} 
-> {travelExpenseMonth} zum speichern
Q: Wann war der Reise beginn?
A: {tripStart}
-> {tripStart} zum speichern
// Q: wann wurde die Reise beendet? 
// A: {tripEnd}
// -> {tripEnd} zum speichern
Q: Welche Zielländer/Standorte wurden besucht?
A: {[destination]}
-> {[destination]} zum speichern
Q: Um wie viel Uhr hat die Reise gestartet?
A: {tripStartTime}
-> {tripStartTime} zur speicherung
destination.forEach(dest => {
  Q: was war das Erste/Nächste Reiseziel?
  A: {dest}
  Q: bis zu welchem datum?
  A: {destTripEnd}
  -> {destTripEnd} zum speichern
  Q: Bitte Erläutern sie das Reiseziel und den Anlass zur der Reise.
  A: {trip1DestinationExplination}
  -> trip1DestinationExplination zum speichern
})


  Q: was war dein nächstes Reiseziel?
  A: {destination2}
  Q: ab welchem datum?
  A: {destination2TripStart}
  -> destination2TripStart zum speichern
  Q: bis zu welchem datum?
  A: {destination2TripEnd}
  -> destination2TripEnd zum speichern
  Q: Bitte Erläutern sie das Reiseziel und den Anlass zur der Reise.
  A: {trip2DestinationExplination}
  -> trip2DestinationExplination zum speichern

  Q: was war dein nächstes Reiseziel?
  A: {destination3}
  Q: ab welchem datum?
  A: {destination3TripStart}
  -> destination3TripStart zum speichern
  Q: bis zu welchem datum?
  A: {destination3TripEnd}
  -> destination3TripEnd zum speichern
  Q: Bitte Erläutern sie das Reiseziel und den Anlass zur der Reise.
  A: {trip3DestinationExplination}
  -> trip3DestinationExplination zum speichern

  Q: war das deine letztes Reiseziel?
  A: {isLastDestination}
  Q: Um wie viel Uhr hat die Reise geendet?
  A: {tripEndTime}
  -> tripEndTime zur speicherung

  Q: Welchen anlass hatte die Reise {destination1}?
  A: {destination1Explenation}
  -> destination1Explenation zum speichern

  Q: Welchen anlass hatte die Reise {destination2}?
  A: {destination2Explenation}
  -> destination2Explenation zum speichern

  Q: Welchen anlass hatte die Reise {destination3}?
  A: {destination3Explenation}
  -> destination3Explenation zum speichern

-> destinations ([Zielländern/Standorte]) zum speichern

Q: für welche tage der der Reise haben sie Frühstück, Mittagessen oder Abendessen erhalten?
A: {[daysWithMeal]}
-> [daysWithMeal] zum speichern

Q: An welchen dieser [daysWithMeal] hatten Sie ein Frühstück erhalten?
A: {[daysWithBreakfast]}
-> {daysWithBreakfast} zum speichern
Q: An welchen dieser [daysWithMeal] hatten Sie ein Frühstück erhalten?
A: {[daysWithLunch]}
-> {daysWithLunch} zum speichern
Q: An welchen dieser [daysWithMeal] hatten Sie ein Frühstück erhalten?
A: {[daysWithDinner]}
-> {daysWithDinner} zum speichern

Q: Welchen Transportmittel wurden genutzt (Flugzeug, Nah/Fernverkehr, Taxi, Privat PKW)?
A: {[transportaionVehicle]}
Q: An welchen Tagen fielen kosten für für {transportaionVehicle1} an?
A: {[transportationVehicle1Date]}
-> {transportationVehicleDate} zum speichern
Q: welche kosten fielen für den {transportationVehicle1Date1} an?
A: {transportationVehicle1Date1cost}
-> {transportationVehicle1Date1cost} zum speichern
Q: welche kosten fielen für den {transportationVehicle1Date2} an?
A: {transportationVehicle1Date2cost}
-> {transportationVehicle1Date2cost} zum speichern
Q: An welchen Tagen fielen kosten für für {transportaionVehicle2} an?
A: {[transportationVehicle2Date]}
Q: welche kosten fielen für den {transportationVehicle2Date1} an?
A: {transportationVehicle2Date1cost}
-> {transportationVehicle2Date1cost} zum speichern
Q: haben sie ein Privat PKW genutzt?
A: {usedPrivateCar}
-> {usedPrivateCar} zum speichern
Q: Wie viele Kilometer sind sie gefahren?
A: {kmDriven}
-> {kmDriven} zum speichern
Q: Schlüsseln sie bitte die einzelnen Wegstrecken mit KM angaben auf.
A: {routeBreakdown}
-> {routeBreakdown} zum speichern
Q: Wie sind Mitarbeiter Mitgefahren?
A: {isWithPassangers}
-> {isWithPassangers} zum speichern
Q: Wie viele Mitarbeiter sind mitgefahren?
A: {numberOfPassangers}
-> {numberOfPassangers}
Q: benenne die bitte die Mitfahrenden?
A: {namesOfPassangers}
-> {namesOfPassangers} zum speichern
Q: 



