Diese Projektdokumentation beschreibt den Ablauf des Abschlussprojekts, das der Autor im Rahmen seiner Abschlussprüfung zum Fachinformatiker für Anwendungsentwicklung bei der DTS Systeme GmbH durchgeführt hat. Die DTS Systeme GmbH ist der Ausbildungsbetrieb des Autors.

\subsection{Projektumfeld}
\label{sec:Einführung-Definitionsphase:Projektumfeld}

DTS Systeme GmbH ist ein internationaler Anbieter von IT-Lösungen und Services sowie Hersteller von Securitysoftware. Mit über 400 Mitarbeitern an 14 Standorten bietet das Unternehmen umfangreiches Know-how in den Bereichen Datacenter, Technologies und Security an.
Das Team für Software Development entwickelt und betreut Software wie DTS Monitoring, DTS Cockpit, DTS Identity Management oder DTS Identity as a Service und betreibt den hauseigenen Shop DTS Cloud Portal.

\subsection{Ausgangssituation}
\label{sec:Einführung-Definitionsphase:Ausgangssituation}

Die DTS Systeme GmbH verwendet aktuell eine komplexe \gl{MED} zur Erstellung von \glp{RA}, die für Fehler und Manipulation anfällig ist. Der Prozess ist aufgrund der vielen analogen Komponenten zudem sehr zeitaufwendig. Aus den genannten Gründen soll diese \gl{MED} abgelöst werden.
Die \gl{MED} wurde ursprünglich von einem externen Dienstleister im Auftrag der DTS Systeme GmbH erstellt. Seitdem wurde sie nicht mehr weiterentwickelt oder angepasst.
Ein Bild der derzeit verwendeten \gl{MED} ist im Anhang unter \sct{sec:Anhang:MicrosoftExcelDatei}{Microsoft Excel Datei} zu finden.


\subsection{Projektbeschreibung}
\label{sec:Einführung-Definitionsphase:Projektbeschreibung}

Die in der \sct{sec:Einführung-Definitionsphase:Ausgangssituation}{Ausgangssituation} beschriebene \gl{MED} soll nun abgelöst werden.
Im Rahmen dieses Projekts soll eine neue Lösung implementiert werden, welche langfristig eingeführt werden soll. Anschließend soll die Lösung so erweitert werden, dass es in vollem Umfang genutzt werden kann.
Folgende Anforderungen werden an die Neuentwicklung gestellt:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Erstellung und Einreichung von Reisekostenabrechnungen}\\
    Nutzer sollen die Möglichkeit haben, \glp{RA} in Form eines regelbasierten Chatbots zu erstellen.
    \item \textbf{Berechnung von Kosten und Pauschalen}\\
    Die Softwarelösung sollen in der Lage sein, Berechnungen im Hintergrund durchzuführen und diese bei Bedarf anzuzeigen.
    \item \textbf{Genehmigung und Ablehnung von Reisekostenabrechnungen}\\
    Vorgesetzte und Prüfer sollten die Möglichkeit haben, \glp{RA} zu genehmigen oder abzulehnen.
    \item \textbf{Integration des Hauseigenen \gl{IDP}}\\
    Die Login-, Rechte- und Nutzerverwaltung soll durch den hauseigenen \gl{IDP} erfolgen, so dass keine zusätzlichen Zugangsdaten benötigt werden.
    \item \textbf{Prüfung von Reisekostenabrechnungen}\\
    Die Prüfer sollen in der Lage sein, die \gl{RA} in einer tabellarischen Ansicht im Detail einzusehen und sich die Berechnungen im Detail anzeigen zu lassen.
\end{enumerate}

Eine detaillierte Auflistung der Anforderungen an die Neuentwicklung ist im Anhang unter \sct{sec:Anhang:Lastenheft}{Lastenheft} zu finden.


\subsection{Projektziel}
\label{sec:Einführung-Definitionsphase:Projektziel}

Das Ziel ist eine neue, selbst entwickelte Softwarelösung, die die aktuelle Methode der Erstellung von \gl{RA} ablöst. Die Software soll auf dem Server der DTS-Gruppe gehostet werden und über einen Webbrowser für \gl{MA} erreichbar sein. Dadurch soll die allgemeine Unzufriedenheit mit der aktuellen Lösung reduziert und der Arbeitsaufwand für die erstellenden, prüfenden und freigebenden Personengruppen vereinfacht werden.

\subsection{Projektschnittstellen}
\label{sec:Einführung-Definitionsphase:Projektschnittstellen}

Wie in der \sct{sec:Einführung-Definitionsphase:Projektbeschreibung}{Projektbeschreibung} erwähnt, wird die Softwarelösung eine Schnittstelle zum hauseigenen \gl{IDP} verwenden, um Login, Rechte und Benutzerverwaltung zu übernehmen. Darüber hinaus wird eine \gl{REST}-\gl{API} zur Kommunikation zwischen Front- und Backend sowie über eine Datenbankanbindung zur Speicherung der erforderlichen Daten implementiert.

\subsection{Projektabgrenzung}
\label{sec:Einführung-Definitionsphase:Projektabgrenzung}

Da die zur Verfügung stehende Zeit begrenzt ist, muss der Projektumfang entsprechend eingegrenzt werden. So wurde unter anderem bewusst auf die Möglichkeit der Anpassung und Speicherung von Pauschalen für bestimmte Zeiträume verzichtet, da dies nicht in den engen Projektzeitplan passen würde. Eine detailliertere Auflistung der bewusst weggelassenen Features, um die Softwarelösung vollumfänglich nutzen zu können, ist unter \sct{sec:Abschlussphase:Ausblick}{Ausblick} zu finden.